究竟新聞係點樣設計？

例如每日都有好多人死亡
點解只有少數意外成份高嘅 可以獲得關注？而因其他原因死亡嘅就唔係新聞？
每日咁多交通意外，點解又要抽幾單出黎播？

感覺上係完全無內容
究竟係點樣設計？呢啲野有咩價值？

你都識講意外，自然死就唔會報啦
有死傷/炒得嚴重咪會報
當然主要係睇電視台有無派人出去影，拍左d片"好唔好睇", 我諗個curator都係主要睇呢d

咁究竟報導啲意外出黎有咩價值？

而且周不時呢啲意外都係環球性質。我當一日有一萬宗意外 咁但係新聞抽一/兩件黎報 有咩意思？

新聞價值

異常性：愈不平常，愈有新聞價值；「異常性」有個廣為人知的例子：「狗咬人不是新聞, 人咬狗是新聞」。

影響性：影響愈多人，愈有新聞價值

及時性：愈即時發生的事，愈有新聞價值

地域性：愈貼近聽眾或讀者的生活領域，愈有新聞價值

顯著性：愈出名的人事，愈有新聞價值

衝突性：愈有衝突元素，愈有新聞價值

News values,
sometimes called news criteria, determine how much prominence a news story is given by a media outlet, and the attention it is given by the audience. They explain how editors and other journalists decide that one piece of information is news while another is not.

More:

你問到咁深
咁我諗first principle就係警醒人，唔好犯同樣錯誤
同埋話比你聽可能果度交通可能會擠塞

可能係我覺得 就咁香港一個地方已經有好多時事同新聞值得大眾注意 某國家某單位火燭/某地方日常交通意外呢啲「新聞」其實真係好無關痛癢

點解主流新聞反而會充斥住 以小眾人為受眾嘅報導?

example?

泰國13人被困山洞？

當然我唔係指全部新聞都係咁

其實係因為你用個人立場去睇啫

但事實正式新聞媒體肯用好多時間，筆墨去寫就係知道件事關乎大眾，所以好多人先會追，從而收更多廣告費

廣告費..

不能同意更多

其實環保算係一個全球性 而且刻不容緩嘅議題 值得大家每日努力 牽涉到全球人/動物嘅存活...

不過關乎政治.. 好多野都係政治

呢單可以用我第五同六個comment D point去分析點解咁多人去講

1. 成單嘢好異常啦，9日都未死喎
2. 涉及好多情感（希望，親情，難過，絕望...）
3.及時，宜家發生緊
4.有衝突，唔知結果點，多花生食
5.涉及多國搜救隊，國際間梗係會多人留意

雖然地域係遠，但係因為上面幾個原因，所以咁多人拎黎煲 （尤其是1，2）

個啲地方係會有地區報
市政廳或者鄉公所同社群既緊密性高好多
你估呢啲地方死左人
仲有，你去街市問呀姐快定睇報紙快？

呢個世界以前無新聞，人都係咁樣生存到
覺得新聞好重要只係我地呢啲足不出戶既都市人先會咁看重

鄉下地方啲人睇新聞係用黎去cafe 同人吹水賣弄學識用
咁自然無必要報到咁detail 每個town 有咩事發生
有自己國家同國際版已經很足夠

問題在於呢個topic已經唔異常
成件事已經溫水煮蛙

所以你好難寫到多人留意

除非係因冇環保而引致嘅大型災害，咁就有“新”聞價值，多人會睇

唔關新聞事
因為根本未直接報應落人身上，常人無反應係好正常既事

比你用媒體吹得起係運，吹唔起係道理

無urgency，個話題就無得keep落去
所以環保、全球暖化好難煲

想上新閒，要有sound bite，要有行動
所以當年政改、佔領中環，都係有班人keep住成日做d野，先keep到個momentum

兩類：
香港要話題性
外國要數據性

70億人口 每日都有二千幾萬人死亡(戰亂 自然 )